**约翰·卡德威尔·卡尔霍恩**（**John Caldwell
Calhoun**，），美国[政治家](../Page/政治家.md "wikilink")，[南卡罗来纳州人](../Page/南卡罗来纳州.md "wikilink")。他是19世纪前半叶最著名的美国政治家之一，曾任[美国副总统](../Page/美国副总统.md "wikilink")、[美国参议院议员](../Page/美国参议院.md "wikilink")、[美国国务卿等](../Page/美国国务卿.md "wikilink")。

虽然卡尔霍恩在美国[南北战争爆发前十年就逝世了](../Page/南北战争.md "wikilink")，但他是后来短命的[美利堅聯盟國的主要精神设计师](../Page/美利堅聯盟國.md "wikilink")。卡尔霍恩享有“铸铁人”之称，原因是他毫不动摇地坚持他的信仰。他提出了无效论的理论。这个极端理论的内容是任何州在认为任何联邦法律违反宪法的话可以宣称这个法律无效。他是[奴隶制的强烈支持者](../Page/奴隶制.md "wikilink")。他维护奴隶制，说奴隶制是一个“正当的财产”，而不是一个必要的坏事。他对奴隶制的强烈维护是南方针对北方不断增强的反奴隶制态度开始威胁退出联邦的因素之一。

卡尔霍恩的这个遗产使得他与南方反叛息息相连。但是卡尔霍恩生前却始终为联邦政府服务，並一直在[华府任多種高官](../Page/华府.md "wikilink")。从1810年到1817年他还曾任[美国众议院议员](../Page/美国众议院.md "wikilink")，1817年到1824年[美国战争部部长](../Page/美国战争部.md "wikilink")，他是第七任[美国副总统](../Page/美国副总统.md "wikilink")：首先任[约翰·昆西·亚当斯](../Page/约翰·昆西·亚当斯.md "wikilink")（1825年至1829年）、后来任[安德鲁·杰克逊](../Page/安德鲁·杰克逊.md "wikilink")（从1829年至1832年）的副总统。1832年辞职后任[美国参议院议员](../Page/美国参议院.md "wikilink")，在参议院中他的势力更加地强化，从1844年到1845年擔任[美国国务卿](../Page/美国国务卿.md "wikilink")。

## 得权

[Fort_Hill.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fort_Hill.jpg "fig:Fort_Hill.jpg")
卡尔霍恩的父亲是苏格兰-爱尔兰的移民。他14岁时他父亲得病。卡尔霍恩离学来经营家庭在南卡罗来纳州的农场。但后来他又上学并于1804年获得[耶鲁学院的毕业证书](../Page/耶鲁大学.md "wikilink")。

1810年卡尔霍恩被选入众议院，他追随[亨利·克莱支持](../Page/亨利·克莱.md "wikilink")[1812年战争](../Page/1812年战争.md "wikilink")。战后他提出法案倡导[公共工程](../Page/公共工程.md "wikilink")。1817年[詹姆斯·门罗指定卡尔霍恩为战争部部长](../Page/詹姆斯·门罗.md "wikilink")。1824年美国大选的结果有争议，最后决定由众议院裁决。卡尔霍恩组织了一个联盟来支持约翰·昆西·亚当斯任总统，他本人任副总统。但是他觉得亚当斯单面支持北方立场，因此很快就与亚当斯吵翻。

## 杰克逊任期和无效论危机

在[1828年的大选中卡尔霍恩成为](../Page/1828年美国总统选举.md "wikilink")[安德鲁·杰克逊的副总统候选人并当选副总统](../Page/安德鲁·杰克逊.md "wikilink")。但是南北之间的矛盾再次造成卡尔霍恩与他的总统之间的矛盾。

卡尔霍恩支持无效论，这个理论认为任何州可以将任何它认为违反宪法的联邦法律宣布无效。这个理论可以追溯到1798年[托马斯·杰斐逊和](../Page/托马斯·杰斐逊.md "wikilink")[詹姆斯·麦迪逊在提出](../Page/詹姆斯·麦迪逊.md "wikilink")[肯塔基和弗吉尼亚决议时使用的理由](../Page/肯塔基和弗吉尼亚决议.md "wikilink")，当时这个决议推翻了《[外国人与煽动法案](../Page/外国人与煽动法案.md "wikilink")》。杰克逊则支持一个强有力的联邦政府，因此反对无效论。

1832年南卡罗来纳州宣布联邦税收无效导致了[无效危机](../Page/无效危机.md "wikilink")（Nullification
Crisis）。当时的联邦税收对北方工业的利益比较有益，对南方农业比较不利，因此南卡罗来纳州立法机关宣布它违反宪法。

作为反应国会通过[武力法案允许总统使用军事力量来强迫州政府履行所有联邦法律](../Page/武力法案.md "wikilink")。杰克逊派遣美国海军战舰赴查尔斯顿港。南卡罗来纳州宣布武力法案无效。最后亨利·克莱提出了一个折衷法案改变了联邦税收法律平息了这场危机。

在这场危机中杰克逊在一次宴会上说出了一句著名的祝酒辞：“我们的联邦必须和应该被保存。”副总统卡尔霍恩回答的祝酒辞是：“我们最爱戴的是自由，第二是联邦！”两人之间的决裂已经无可补救。1832年卡尔霍恩参加竞选参议员，而不愿再当副总统了。

州对联邦之间的冲突推迟了一代人，一直到1860年[亚伯拉罕·林肯当选总统](../Page/亚伯拉罕·林肯.md "wikilink")，南方宣布它可以宣布任何北方施加的禁止奴隶制的法律无效，这场冲突才以南北战争的形式正式爆发。那时卡尔霍恩已经死了十年了。

## 参议员和奴隶制争论

1832年12月28日卡尔霍恩被南卡罗来纳州选入美国参议员，成为第一位辞职的美国副总统。作为参议员他的影响力更大了。

在1830和40年代卡尔霍恩成为参议院里支持奴隶制的派别的首领，他既反对[废奴主义也反对任何企图限制奴隶制向西部地区扩张的行动](../Page/废奴主义.md "wikilink")。当时其他南方政治家一般将奴隶制称为是「必要的坏事」，而卡尔霍恩却在一个著名的1837年2月在参议院的演讲中说奴隶制是“正当的财产”。他的理论基础是白人的优先论和社会的父系制度。他声称所有的社会都由少数菁英集团统治，这些人享受勞動人口的劳动成果。在[美北和在](../Page/美北.md "wikilink")[欧洲这些](../Page/欧洲.md "wikilink")[劳动阶级老了](../Page/劳动阶级.md "wikilink")、病了、无法工作了就被菁英們扔到一边等死，在南方奴隶即使无法工作了，还受到主人家的关怀。

  -
    我说实话世界上很少有国家里劳动者获得这么多，被剥削得这么少，在他生病或者年老的时候会受到这么多关照。与更加文明的欧洲部分穷困人家来比，那些年迈、虚弱和生病的奴隶生活在他们的家庭和朋友之间，受到他们的主人的关怀，这是与贫民窟中可怕與可憎的状况无法相比的。

卡尔霍恩使用自由和自主为由来维护南方州保存奴隶制的权利。批评他的人指责他忽视奴隶的自主权。

卡尔霍恩对奴隶制的坚决维护和对奴隶制州的利益的斗争加深了南北之间就这个问题的分歧，埋下了南方分裂的种子。他还强烈要求将逃亡的奴隶从北方送回南方。奴隶制问题也导致了[卫理宗和](../Page/卫理宗.md "wikilink")[浸信会之间的分歧](../Page/浸信会.md "wikilink")，在这里卡尔霍恩也起了重要作用。

## 晚年和遗产

1844年卡尔霍恩任美国国务卿后于1845年重返参议院并为让奴隶制向西部州扩张而奋斗。这场战斗最后导致了《[1850年妥协](../Page/1850年妥协.md "wikilink")》。但是他的健康败坏，最后于1850年3月31日在华盛顿逝于[肺结核](../Page/肺结核.md "wikilink")。他被葬在[查尔斯顿圣菲利普教堂的墓地上](../Page/查尔斯顿.md "wikilink")。

卡尔霍恩死后获得了许多追加的荣誉，但作为奴隶制的主要维护者他在美国历史上的角色很有争议。

南北战争时期美国国会通过了一张印有卡尔霍恩的一分尼的[邮票](../Page/邮票.md "wikilink")。这张邮票被印刷但是没有被官方发行。

卡尔霍恩的母校耶鲁大学，将其一个本科学院命名为[卡尔霍恩学院](../Page/卡尔霍恩学院.md "wikilink")（Calhoun
College），并豎立其雕像。[2010年代的学生運動](../Page/2010年代.md "wikilink")，要求学院改名，以抗议卡尔霍恩支持奴隶制，2017年改名為[葛麗絲·霍普學院](../Page/葛麗絲·霍普學院.md "wikilink")。

[克萊蒙森大學是卡尔霍恩的间接遗产](../Page/克萊蒙森大學.md "wikilink")。这座大学的校园立在卡尔霍恩过去的一个庄园上。卡尔霍恩将这个庄园送给了他的女婿[托马斯·格林·克莱蒙森](../Page/托马斯·格林·克莱蒙森.md "wikilink")。克莱蒙森曾任美国驻[比利时的大使](../Page/比利时.md "wikilink")。1888年克莱蒙森将这个庄园送给南卡罗来纳州，条件是在这里建立一座以克莱蒙森（而不是以他的岳父）来命名的农业大学。

1957年美国参议院将卡尔霍恩评选为“最伟大的五位参议员”之一。2000年参议院通过决议将他评选为“最伟大的七人”之一。

[Category:美国民主党联邦参议员](../Category/美国民主党联邦参议员.md "wikilink")
[Category:耶魯大學校友](../Category/耶魯大學校友.md "wikilink") [Category:美国历史
(1789年-1849年)](../Category/美国历史_\(1789年-1849年\).md "wikilink")
[Category:美国民主党副总统](../Category/美国民主党副总统.md "wikilink")
[Category:美國民主黨副總統候選人](../Category/美國民主黨副總統候選人.md "wikilink")
[Category:苏格兰－爱尔兰裔美国人](../Category/苏格兰－爱尔兰裔美国人.md "wikilink")
[Category:美國1812年戰爭人物](../Category/美國1812年戰爭人物.md "wikilink")